**3391. – Gagea stenopetala** Reich. – Plante vivace de 8-20 cm, glabrescente, à //2-3 bulbes séparés et horizontaux, 1 ou 2 nus, le 3e tunique émettant une tige nue //et une feuille radicale linéaire, atténuée au sommet, à carène aiguë ; feuilles involucrales 2, lancéolées, ciliées, l'inférieure plus grande en forme de spathe dépassant les fleurs ; fleurs 1-5 en ombelle, à pédicelles glabres parfois bractéolés ; //périanthe //d'environ 15 mm, //glabre, à divisions lancéolées, obtuses ou subaiguës.//
Champs et pelouses calcaires, dans le Nord-Est, le Centre, les Causses des Cévennes, la Drôme, le Vaucluse. – Europe centrale et méridionale. = Mars-mai.